人妻見證意人愁城歌唱

人妻見證意人愁城歌唱

Kellie 意大利

截稿前，意大利確診人數已突破53,000，死亡人數超越中國官方公佈數字，醫護壓力瀕臨爆煲。地球另一端的香港從facebook看見的意大利卻不是一片愁雲慘霧，反而是意人走出陽台，架起電子鋼琴、色士風等樂器與鄰居遙距合奏，有人唱起歌劇，連不會樂器的也敲打平底鑊、鍋子打起拍子。移民意大利逾20年，現居羅馬的香港人妻Kellie Ko笑言，這種的確是意大利互相鼓勵的方式。

相關新聞：停業抗疫 食肆陷兩難

傳遞香港資訊助抗疫

「佢哋除咗唱國歌，仲會唱啲好鼓勵性嘅歌，例如《Volare》（To Fly），仲有《O sole mio》（My Sun），好似我哋一定會唱Beyond咁。其實意大利由好多唔同城市組合而成，由北到南，各城市嘅人性格都好唔同，中、南部人性格開心樂天啲，北部人較內陰沉，呢種鼓勵方式係中、南部較多」。Kellie解釋，早前拿玻里球隊呼籲人們晚上7時走出陽台唱國歌，關掉家裏的燈，所有人亮起手機燈朝向天，寓意黑夜中仍讓世界看見意大利人發光發亮，鼓勵人心，畫面令她動容。

Kellie記得，在3月10日政府以緊急法宣佈全國封城前，意大利幾乎完全無人戴口罩，封城令一出，街上才有五成人戴口罩。12日進一步關閉所有商店，只有超市、銀行、物流、公共交通能繼續營運，人民則限制留在家中，除必要的求醫、購物，不准外出。

Kellie認為因歐美人沒經歷過沙士，亦習慣有病才會戴口罩，「我朋友嘅親戚係藥房藥劑師都唔戴，何況一般人？」她亦收到羅馬的醫生朋友求救，其上司認為戴口罩非必要，除在病房需要，在醫院走廊都不用戴，這位醫生覺得世衞訊息不可靠，亦希望有可靠醫學證據說服上司，於是找Kellie幫忙，「佢認為香港資訊反而信得過，於是我就line up香港一位喺屯門醫院急症室工作嘅醫生朋友聯絡，到𠵱家佢哋都keep住交換資訊」。

抗疫之餘，Kellie也慎防假消息，例如早前網傳有意大利人因洩憤和歧視破壞華人商店，其後已證明是多年前一宗理髮店股東糾紛新聞，與排華無關。最近又有片段稱意大利人以普通話多謝中國送贈口罩，其實只是交易，而非捐贈口罩。

珍惜家人共聚時光

意大利政府已宣佈停課至5月6日，Kellie預計最樂觀要6月才能復課，兒子惟有在家學習，丈夫亦在家工作，或作曲玩音樂，她則煮各種意大利美食，在自己的fb專頁「意大利衣食住行- KK Life in Italy」與網友分享，有時也帶兒子在樓下打羽球、一家三口在陽台燒烤，一家人比以往多了相處時光，「喺呢啲時候個個都唔開心……但以前冇時間同家人溝通，疫症之下，咩人嘅命運都一樣，惟有珍惜𠵱家做緊嘅嘢，諗吓點重新生活」。